比父母情緒勒索？

什麼是情緒勒索？對情緒勒索者來說，因為他們對於自己成長經驗或生活中的沮喪、無力，沒有能力面對與處理，於是，他們常用卸責的方式，將無法消化的沮喪、無力往外丟，抱怨別人做不好、做不到、不會想等，試著制住被勒索者。
也因此，他們不怮在乎消耗他人，也不珍惜別人為他妥協和犧牲，甚至認為對方是應該的、欠他的。如果對方不從，他們就羞辱對方，甚至聲淚俱下，袒露弱處，以達到「要別人來解決自己人生困境」的目的。

被勒索者常莫名其妙的被索求要付出，他們感到無助，但卻也不曉得該怎麼逃脫。
他們害怕傷害對方的情感，或者讓對方難過，但從沒想過對方加諸在他們身上的是一種慢性的毒物。

有冇手足分享下可以點解決佢地

學 satir

Same
無得解決
無得理
試下同老豆講再叫老豆同佢講返

恐怕老豆都幫你唔到

咁有能力就搬出去住
無計

遠離係一個好既方法，我都係咁

如果老母一直因為個仔唔會反抗而恰佢，令佢難堪，又算唔算呢？

直接屌尻佢，老豆老母都咁話
大家成年人識分是非黑白，你係啱就企硬，你老母係要玩既咪搬走唔理佢，到時佢就唔敢玩野

老豆老母唔係咩偉人，佢地講既唔一定啱
做仔既就教返佢地做人正確態度

一切都係因為佢覺得你應該滿足佢。
解決方法：你話，你冇義務滿足佢，要求佢俾個合理理由你去服從。

好多父母都未醒覺到仔女係一個獨立個體黎 要求仔女完全服從自己可以話係抹殺咗仔女嘅存在價值
但係呢種情況喺亞洲地區好似好普遍

我老母就係咁

日日對住佢真係好撚辛苦

基本上中國人既社會都係建基於情緒勒索/道德勒索
最成日聽到既例子係 養兒防老 果陣出現
老母成日都會同你講 嗱我依家咁咁咁咁對你
第時你要咁咁咁咁對返我
但係明明養育之恩係作為一個父母既基本責任黎
後面果d 咩柒愛呀 供書教學呀 咩咩柒柒先係附加野

樓主既情緒勒索既解決方案係 唔好撚理佢/搬出去/出走 盡量避免同佢地有不必要既接觸 減少佢地阻你發展自我既時間

道德勒索都係 不過道德勒索比較複雜d 想知再講

Quit!!!!!

請講

啱出黎做野 那有錢搬出去

載定個頭盔先 我都係一知半解 想同大家交流下
道德勒索呢 個人認為係仆街同麻煩過情緒勒索既

講講個分別先，情況勒索個例子係 男朋友做左某件事會激嬲佢條女既，然後條女發癲。跟手條女知道自己發癲可以係條仔面前要風得風咁樣，然後就食住個主導權 但係男友做果件事可能係好小事 even好正常既 咁條女都會發癲 利用情緒勒索黎食住自己條仔 個例子係咁樣 咁個重點係你個思維會因為要理果條女既情緒而做事好綁手綁腳 但係其實男友唔應該下下都要理佢感受嫁 佢開心唔開心取決佢自己既心態 關條仔撚事咩

而道德勒索既麻煩位係 你會比一個唔正常既社會入面既唔正常價值觀而去影響你既判斷/思維 因爲個人認為 除左大是大非（殺人放火 姦淫虜掠）之外 d對錯係邊個定義？ 係由社會定義 但係如果個社會既價值觀/道德觀念出左問題呢？

又講一講個例子啦 廢老勒索定律 我自創既 而家d廢老好鐘意出街要d 90後/80後 讓坐/讓佢啦 咁90/80都會攰啦燥啦咩咩柒柒咁啦 咁點解有d撚屌都仲會讓呢？ 係偽善定咩呢？ 其中一個可能性係其他人既目光 一般屋企都會教啦 敬老係美德 換個說法 果句潛台詞就係 唔敬老就係不道德 姐係你仆街
咁大部分人個腦都會比呢句說話影響到 因為唔想做仆街 所以就讓佢 之後條氣又唔順 跟手上黎開post

最撚憎畀人要脅 包括情緒勒索etc
就算本身諗住應承／做，只要對方要脅就一定唔會做
不論件事應唔應該做都好，畀人要脅基本上一定唔做

以前仲讀緊書 樣樣都要靠屋企 比老母逼到冇曬自由

我讀緊書嗰時夠會畀人要脅
呢個係原則問題，老母都係噉話

扮野爬去窗邊自然會當你係寶
附加一句下世再養你啦媽子

父母話事權隨住時間↓
相對地
時間過越耐越依靠你↑

總論：

再嘈咪使旨意老左有仔送終